%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
$if(unarticle)$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\PassOptionsToPackage{unicode$for(hyperrefoptions)$,$hyperrefoptions$$endfor$}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\PassOptionsToPackage{dvipsnames,svgnames*,x11names*,table}{xcolor}
\documentclass[
	$if(fontsize)$
		$fontsize$,
	$endif$,
	$if(lang)$
  		$babel-lang$,
	$endif$
	$if(papersize)$
  		$papersize$paper,
		$else$
		paper=a4,
	$endif$
	headings=standardclasses]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fourier}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{url}
\usepackage{hanging}


\usepackage{titling} %permet de reprendre les variable auteur et titre après le maketitile \thedate \theauthor \thetitle

%\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}


%%% pour gérer les tableaux
\usepackage{longtable,booktabs,array}


% pour éviter les orphelines (à cause des dimensions de la mise en page)
\usepackage[%
    all,
    defaultlines=3 % nombre minimum de lignes
]{nowidow}

%pour gérer les listes avec pandoc
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}} 





$if(geometry)$
\usepackage[$for(geometry)$$geometry$$sep$,$endfor$]{geometry}
$else$
\usepackage[margin=2.5cm,includehead=true,includefoot=true,centering,$for(geometry)$$geometry$$sep$,$endfor$]{geometry}
$endif$




%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% Couleurs

\usepackage{xcolor}
\definecolor{linkcolor}{HTML}{$linkcolor$}
\definecolor{filecolor}{HTML}{$filecolor$}
\definecolor{citecolor}{HTML}{$citecolor$}
\definecolor{urlcolor}{HTML}{$urlcolor$}




%%%%%%%%%% Hauteur interligne
$if(linestretch)$
\usepackage{setspace}
$else$
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.2}
$endif$

%%%%%%%%%%%% Polices
$if(mainfont)$
  \setmainfont[$for(mainfontoptions)$$mainfontoptions$$sep$,$endfor$]{$mainfont$}
$endif$
$if(sansfont)$
  \setsansfont[$for(sansfontoptions)$$sansfontoptions$$sep$,$endfor$]{$sansfont$}
$endif$
$if(monofont)$
  \setmonofont[$for(monofontoptions)$$monofontoptions$$sep$,$endfor$]{$monofont$}
$endif$

%%%%%%% Polices des titres et sous-titres
\setkomafont{section}{\bfseries\Huge}
\setkomafont{subsection}{\bfseries\large}
\setkomafont{subsubsection}{\bfseries}

%%% interlignes avant et après les titres et ss titres

\RedeclareSectionCommand[
  %runin=false,
  afterindent=false,
  beforeskip=\baselineskip,
  afterskip=.5\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[
  %runin=false,
  afterindent=false,
  beforeskip=.75\baselineskip,
  afterskip=.5\baselineskip]{subsection}
\RedeclareSectionCommand[
  %runin=false,
  afterindent=false,
  beforeskip=.5\baselineskip,
  afterskip=.25\baselineskip]{subsubsection}






%%%%%%%%%% Les liens deviennent des notes
$if(links-as-notes)$
% Make links footnotes instead of hotlinks:
\DeclareRobustCommand{\href}[2]{#2\footnote{\url{#1}}}
$endif$


%%%%%%%% Hypersetup
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\hypersetup{
$if(title-meta)$
  pdftitle={$title-meta$},
$endif$
$if(author-meta)$
  pdfauthor={$author-meta$},
$endif$
$if(lang)$
  pdflang={$lang$},
$endif$
$if(subject)$
  pdfsubject={$subject$},
$endif$
$if(keywords)$
  pdfkeywords={$for(keywords)$$keywords$$sep$, $endfor$},
$endif$
$if(colorlinks)$
  colorlinks=true,
  linkcolor=$if(linkcolor)$linkcolor$else$blue$endif$,
  filecolor=$if(filecolor)$filecolor$else$blue$endif$,
  citecolor=$if(citecolor)$citecolor$else$blue$endif$,
  urlcolor=$if(urlcolor)$urlcolor$else$magenta$endif$,
$else$
  hidelinks,
$endif$
  breaklinks=true,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}

\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs

%%%%%%%%%%% Biblio et CSL
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%Définir l'environnement CSLReference
$if(csl-refs)$
\newlength{\cslhangindent}
\setlength{\cslhangindent}{1.5em}
\newlength{\csllabelwidth}
\setlength{\csllabelwidth}{3em}
\newenvironment{CSLReferences}[2] % #1 hanging-ident, #2 entry spacing
 {% augmentation de la marge et indentation négative des paragraphes
 \setlength{\leftskip}{20pt}
  \setlength{\parindent}{-20pt}
  % turn on hanging indent if param 1 is 1
  \ifodd #1 \everypar{\setlength{\hangindent}{\cslhangindent}}\ignorespaces\fi
  % set entry spacing
  \ifnum #2 > 0
  \setlength{\parskip}{#2\baselineskip}
  \fi
 }%
 {} 
\usepackage{calc}
\newcommand{\CSLBlock}[1]{#1\hfill\break}
\newcommand{\CSLLeftMargin}[1]{\parbox[t]{\csllabelwidth}{#1}}
\newcommand{\CSLRightInline}[1]{\parbox[t]{\linewidth - \csllabelwidth}{#1}\break}
\newcommand{\CSLIndent}[1]{\hspace{\cslhangindent}#1}
$endif$
$if(csquotes)$
\usepackage{csquotes}
$endif$


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% Entetes et pieds de page 

% header and footer
%
$if(beamer)$
$else$
$if(disable-header-and-footer)$
$else$
\usepackage{fancyhdr}

\fancypagestyle{plop}{
  \fancyhead{}
  \fancyfoot{}
  \lhead[$if(header-right)$$header-right$$else$$date$$endif$]{$if(header-left)$$header-left$$else$$title$$endif$}
  \chead[$if(header-center)$$header-center$$else$$endif$]{$if(header-center)$$header-center$$else$$endif$}
  \rhead[$if(header-left)$$header-left$$else$$title$$endif$]{$if(header-right)$$header-right$$else$$date$$endif$}
  \lfoot[$if(footer-right)$$footer-right$$else$\thepage$endif$]{$if(footer-left)$$footer-left$$else$$for(author)$$author$$sep$, $endfor$$endif$}
  \cfoot[$if(footer-center)$$footer-center$$else$$endif$]{$if(footer-center)$$footer-center$$else$$endif$}
  \rfoot[$if(footer-left)$$footer-left$$else$$for(author)$$author$$sep$, $endfor$$endif$]{$if(footer-right)$$footer-right$$else$\thepage$endif$}
 
  $if(headrule)$
  \renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
  $else$
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
  $endif$
  
  $if(footrule)$
  \renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
  $else$
  \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
  $endif$  
}
\pagestyle{plop}

$endif$
$endif$

%%
%% end added


%%%%%%%%%% guillemets
$if(csquotes)$
\usepackage{csquotes}
$endif$



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% page de titre
% for the background color of the title page
%
$if(titlepage)$
\usepackage{pagecolor}
\usepackage{afterpage}
$if(titlepage-background)$
\usepackage{tikz}
$endif$
$if(geometry)$
$else$
\usepackage[margin=2.5cm,includehead=true,includefoot=true,centering]{geometry}
$endif$
$endif$






%%%%%%%%% Bloc de citations
% blockquote
%


\definecolor{blockquote-border}{HTML}{$if(border-color-blockquote)$$border-color-blockquote$$else$000000$endif$}

\usepackage{mdframed}
\newmdenv[rightline=false,bottomline=false,topline=false,linewidth=1.2pt,linecolor=blockquote-border,skipabove=1em,skipbelow=1em]{customblockquote}
\renewenvironment{quote}{\begin{customblockquote}\list{}{\rightmargin=0em\leftmargin=0em}%
\item\relax\ignorespaces}{\unskip\unskip\endlist\end{customblockquote}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% PAGE DE TITRE
$if(titlepage)$
\begin{titlepage}



	\newgeometry{left=6cm}
	
	$if(titlepage-color)$
		\definecolor{titlepage-color}{HTML}{$titlepage-color$}
		\newpagecolor{titlepage-color}\afterpage{\restorepagecolor}
	$endif$

	\newcommand{\colorRule}[3][black]{\textcolor[HTML]{#1}{\rule{#2}{#3}}}

	\begin{flushleft}
		\noindent
		\\[-1em]
		\color[HTML]{$if(titlepage-text-color)$$titlepage-text-color$$else$5F5F5F$endif$}
		\makebox[0pt][l]{\colorRule[$if(titlepage-rule-color)$$titlepage-rule-color$$else$435488$endif$]{1.3\textwidth}{$if(titlepage-rule-height)$$titlepage-rule-height$$else$4$endif$pt}}
		\par
		\noindent

{
  \setstretch{1.4}
  \vfill
  \noindent {\huge \textbf{\textsf{$title$}}}
  $if(subtitle)$
  \vskip 1em
  {\Large \textsf{$subtitle$}}
  $endif$
  \vskip 2em
  \noindent {\large \textsf{$for(author)$$author$$sep$, $endfor$}}
  $if(institute)$ \vskip 0.3em {\small \textsf{$institute$}} $endif$
  \vfill
}

\textsf{$date$}
$if(divers)$ \vskip 0.3em {\textsf{$divers$}} $endif$




\end{flushleft}




\end{titlepage}
\restoregeometry
$endif$


%%
%% end titlepage
%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% Abstract

$if(abstract)$
\thispagestyle{plain}
	\begin{center}
		{\Large{Résumé}}
	\end{center}

	\begin{abstract}
		$abstract$
	\end{abstract}

	\begin{center}
		\rule{0.5\linewidth}{0.6pt}
	\end{center}

	$if(thanks)$ \vskip 0.8em {-- $thanks$} $endif$

	\newpage
$endif$



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% Table des matières

$if(toc)$
\thispagestyle{plain}
	$if(toc-title)$
	\renewcommand*\contentsname{$toc-title$}
	$endif$

	
\setcounter{tocdepth}{$toc-depth$}
{
  \hypersetup{linkcolor=black}
  \tableofcontents
}
	$if(toc-own-page)$
	\newpage
	$endif$

$endif$




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% Debut du texte


$if(bodebut)$
\thispagestyle{plain}
\vskip 1cm
\begin{center}
\Huge{$title$}
\end{center}

$if(subtitle)$
\begin{center}
  {\Large{$subtitle$}}
\end{center}
$endif$

\begin{center}  
{\normalsize{$for(author)$$author$$sep$, $endfor$}} 
\end{center}

\begin{center}  
{\normalsize{$institute$}} 
\end{center}

\begin{center}  
\rule{0.5\textwidth}{0.5pt} 
\end{center}

\vskip 1cm
$endif$
%%%%%%%%%%%%%%%
$body$
%%%%%%%%%%%%%%%




%%%%%%%%%%%% Bibliographie
$if(bibliography)$

\bibliography{$for(bibliography)$$bibliography$$sep$,$endfor$}

$endif$

$if(lot)$
\thispagestyle{plain}
\listoftables
\newpage
$endif$
$if(lof)$
\listoffigures
\newpage
$endif$


\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
$endif$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
